當差當得耐會唔會中路法西效應，搞到殺紅了眼？

路西法效應是指在特定情境或氛圍下，思維方式、行為方式、人的性格，表現出了惡的一面，這體現了人性中的「惡」是可以人為在特定情境下，或是直接由情境造成的。

1.首先，在有意或不經意之情形下跨越自己的道德底線。

2.將其他人或個體去人性化。

3.將自己去識別化。(透過匿名、變裝等方式、如：三K黨)

4.分散與推諉個人之責任。(如：納粹)

5.盲目服從於權威。

6.不經批判地盲目服從團體規範。

7.藉由不作為與冷漠，被動地容忍惡存在。

黃之峰&學民仔女
曾經打破特區警察既「第一扇窗」（佔領公民廣場）
引發「破窗效應」而引發之後既 佔領馬路行動